[
    {
        "pregunta": "MASCULINO es a GÉNERO como PLURAL es a ...?...",
        "opciones": [
            "FORMA",
            "PREDICADO",
            "MODO",
            "NÚMERO"
        ],
        "respuesta": "NÚMERO"
    },
    {
        "pregunta": "PIRÁMIDE es a TRIÁNGULO como CUBO es a ...?...",
        "opciones": [
            "CUADRADO",
            "RECTÁNGULO",
            "ROMBO",
            "CILINDRO"
        ],
        "respuesta": "CUADRADO"
    },
    {
        "pregunta": "BEBIDA es a SED como COMIDA es a ...?...",
        "opciones": [
            "AYUNO",
            "GULA",
            "APETITO",
            "EMPACHO"
        ],
        "respuesta": "APETITO"
    },
    {
        "pregunta": "SUB- es a DEBAJO como EQUI- es a ...?...",
        "opciones": [
            "MITAD",
            "MAYOR",
            "MENOR",
            "IGUAL"
        ],
        "respuesta": "IGUAL"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a NUNCA como TODO es a ...?...",
        "opciones": [
            "JAMÁS – PARTE",
            "SIEMPRE – NADA",
            "DESPUÉS – UNO",
            "SIEMPRE – COMPLETO"
        ],
        "respuesta": "SIEMPRE – NADA"
    },
    {
        "pregunta": "ARCHIVAR es a ...?... como INCREMENTAR es a ...?...",
        "opciones": [
            "ABARCAR – AUMENTAR",
            "ORDENAR – DISTRIBUIR",
            "GUARDAR – AUMENTAR",
            "DESORDENAR – ACRECENTAR"
        ],
        "respuesta": "GUARDAR – AUMENTAR"
    },
    {
        "pregunta": "PIE es a CUERPO como BOMBILLA es a ...?...",
        "opciones": [
            "OJOS",
            "LUZ",
            "VELA",
            "LÁMPARA"
        ],
        "respuesta": "LÁMPARA"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a LÁPIZ como TINTA es a ...?...",
        "opciones": [
            "DIBUJO – CALAMAR",
            "GRAFITO – PAPEL",
            "MINA – PLUMA",
            "ARTISTA – TINTERO"
        ],
        "respuesta": "MINA – PLUMA"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a TIEMPO como BARÓMETRO es a ...?...",
        "opciones": [
            "PRESENTE – DENSIDAD",
            "HORA – ALTURA",
            "CRONÓMETRO – TERMÓMETRO",
            "RELOJ – PRESIÓN"
        ],
        "respuesta": "RELOJ – PRESIÓN"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a PÁJARO como ESCAMA es a ...?...",
        "opciones": [
            "AIRE – MAR",
            "AIRE – PEZ",
            "PLUMA – PEZ",
            "PICO – PEZ"
        ],
        "respuesta": "PLUMA – PEZ"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a TRANSPORTE como TELÉFONO es a ...?...",
        "opciones": [
            "MOTOCICLETA – HABLAR",
            "COCHE – COMUNICACIÓN",
            "TREN – LLAMADA",
            "DISTANCIA – INFORMACIÓN"
        ],
        "respuesta": "COCHE – COMUNICACIÓN"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a ACUSACIÓN como ABOGADO es a ...?...",
        "opciones": [
            "FISCAL – DEFENSA",
            "DELITO – LETRADO",
            "SENTENCIA – TESTIGO",
            "CULPABLE – INOCENTE"
        ],
        "respuesta": "FISCAL – DEFENSA"
    },
    {
        "pregunta": "ENCUBIERTO es a CLANDESTINO como ENDEBLE es a ...?...",
        "opciones": [
            "DOBLADO",
            "SIMPLE",
            "DELICADO",
            "COMPRIMIDO"
        ],
        "respuesta": "DELICADO"
    },
    {
        "pregunta": "ATRAPAR es a ...?... como ATRASADO es a ...?...",
        "opciones": [
            "DIFERIR – RESUELTO",
            "PRENDER – DEMORADO",
            "ENGAÑAR – EMPEÑADO",
            "REFORZAR – HENDIDO"
        ],
        "respuesta": "PRENDER – DEMORADO"
    },
    {
        "pregunta": "BIFURCADO es a ...?... como RESISTENTE es a ...?...",
        "opciones": [
            "COMPACTO – DURADERO",
            "DIVIDIDO – SENSIBLE",
            "ESTRECHO – FUNDIDO",
            "RAMIFICADO – FUERTE"
        ],
        "respuesta": "RAMIFICADO – FUERTE"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a ÓPTIMO como MALO es a ...?...",
        "opciones": [
            "MEJOR – PEOR",
            "PÉSIMO – FATAL",
            "FRAUDE – ENGAÑO",
            "BUENO – PÉSIMO"
        ],
        "respuesta": "BUENO – PÉSIMO"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a BLANCO como FUEGO es a ...?...",
        "opciones": [
            "HIELO – CALOR",
            "FRÍO – ROJO",
            "NIEVE – CALOR",
            "NIEVE – ROJO"
        ],
        "respuesta": "NIEVE – ROJO"
    },
    {
        "pregunta": "REPARAR es a ENMENDAR como MANTENER es a ...?...",
        "opciones": [
            "MODERAR",
            "PRESUMIR",
            "PROSEGUIR",
            "AYUNAR"
        ],
        "respuesta": "PROSEGUIR"
    },
    {
        "pregunta": "FUGAZ es a DURADERO como TRANSLÚCIDO es a ...?...",
        "opciones": [
            "LUZ",
            "OSCURIDAD",
            "OPACO",
            "PERENNE"
        ],
        "respuesta": "OPACO"
    },
    {
        "pregunta": "ADELANTAR es a DEMORAR como ANTICIPAR es a ...?...",
        "opciones": [
            "APLAZAR",
            "DESISTIR",
            "PROVEER",
            "ACHACAR"
        ],
        "respuesta": "APLAZAR"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a CONSECUENCIA como PARTE es a ...?...",
        "opciones": [
            "SECUELA – PORCIÓN",
            "ACCIÓN – TODO",
            "ANTECEDENTE – DIVISIÓN",
            "RESPONSABLE – SUMA"
        ],
        "respuesta": "SECUELA – PORCIÓN"
    },
    {
        "pregunta": "ABRUMAR es a ...?... como DEMOLER es a ...?...",
        "opciones": [
            "PESAR – REDUCIR",
            "RECARGAR – REPRIMIR",
            "APLACAR – MOLESTAR",
            "ALIVIAR – CONSTRUIR"
        ],
        "respuesta": "ALIVIAR – CONSTRUIR"
    },
    {
        "pregunta": "...?... es a POSTERIOR como MAÑANA es a ...?...",
        "opciones": [
            "NOCHE – ANTERIOR",
            "TARDE – PRONTO",
            "PRONTO – DÍA",
            "OSCURIDAD – CLARIDAD"
        ],
        "respuesta": "NOCHE – ANTERIOR"
    },
    {
        "pregunta": "AMENAZAR es a INTIMIDAR como ARTICULAR es a ...?...",
        "opciones": [
            "LEGISLAR",
            "PRONUNCIAR",
            "AFIRMAR",
            "ARQUEAR"
        ],
        "respuesta": "PRONUNCIAR"
    },
    {
        "pregunta": "AGUA es a EMBUDO como TIERRA es a ...?...",
        "opciones": [
            "CRIBA",
            "FRESADORA",
            "CINCEL",
            "ESCARIADOR"
        ],
        "respuesta": "CRIBA"
    },
    {
        "pregunta": "CINCEL es a ESCULTOR como ESCALPELO es a ...?...",
        "opciones": [
            "ABOGADO",
            "CIRUJANO",
            "AGRICULTOR",
            "MECÁNICO"
        ],
        "respuesta": "CIRUJANO"
    },
    {
        "pregunta": "AFLUENCIA es a PROFUSIÓN como AUGE es a ...?...",
        "opciones": [
            "DOMINIO",
            "PODERÍO",
            "CULMINACIÓN",
            "EXACTITUD"
        ],
        "respuesta": "CULMINACIÓN"
    },
    {
        "pregunta": "ACRE es a POSITIVO como ACÉRRIMO es a ...?...",
        "opciones": [
            "RELATIVO",
            "SUPERLATIVO",
            "COMPARATIVO",
            "GENITIVO"
        ],
        "respuesta": "SUPERLATIVO"
    },
    {
        "pregunta": "FILATELIA es a SELLO como NUMISMÁTICA es a ...?...",
        "opciones": [
            "FÓSIL",
            "ANTIGÜEDAD",
            "NÚMERO",
            "MONEDA"
        ],
        "respuesta": "MONEDA"
    },
    {
        "pregunta": "SIGLO es a CIEN como LUSTRO es a ...?...",
        "opciones": [
            "MIL",
            "DIEZ",
            "CINCUENTA",
            "CINCO"
        ],
        "respuesta": "CINCO"
    },
    {
        "pregunta": "CAPITEL es a COLUMNA como DINTEL es a ...?...",
        "opciones": [
            "FACHADA",
            "CIMIENTO",
            "VENTANA",
            "FILA"
        ],
        "respuesta": "VENTANA"
    },
    {
        "pregunta": "RECURSOS es a BIENES como INFLUENCIA es a ...?...",
        "opciones": [
            "SERIEDAD",
            "DECISIÓN",
            "GENTILEZA",
            "ASCENDENCIA"
        ],
        "respuesta": "ASCENDENCIA"
    }
]
